\section{Análisis de entidades}

   \paragraph{}Una entidad es un tipo de objeto definido mediante la agregación
   de una serie de atributos que se corresponde con la caracterización de
   objetos del mundo real, los cuales son definidos y diferenciados del resto de
   los objetos, sobre la base del conjunto de atributos que se agregan.

   \paragraph{}A continuación, se describirán los tipos de entidades a tratar
   por el sistema, describiendo para cada una de ellas sus características
   principales. Dichas entidades son:

   \begin{itemize}
    \item Entidad Centro.
    \item Entidad Administrador Centro.
    \item Entidad Titulación.
    \item Entidad Asignatura.
    \item Entidad Asignatura Curso Académico.
    \item Entidad Departamento.
    \item Entidad Asesor.
    \item Entidad Asesor Curso Académico.
    \item Entidad Plantilla Entrevista Asesor.
    \item Pregunta Asesor.
    \item Entidad Alumno.
    \item Entidad Alumno Curso Académico.
    \item Entidad Calificación Alumno Asignatura CA.
    \item Entidad Plantilla Entrevista Oficial.
    \item Pregunta Oficial.
    \item Entidad Reunión.
   \end{itemize}

   \paragraph{}Para la descripción de cada tipo de entidad, se utilizarán los
   siguientes apartados:

   \begin{description}
      \item[Definición] Especifica la función o el papel que desempeña el tipo
           de entidad en el mundo real. Además, también se describirán las
           posibles dependencias que tenga el tipo de entidad con otros
           existentes en el sistema.

      \item[Características] En este apartado se mostrará la siguiente
           información:

            \begin{itemize}
             \item Nombre de la entidad.
             \item Tipo de la entidad, es decir, fuerte, débil o subtipo de
                   entidad.
             \item Número de atributos.
             \item Atributo/s identificador/es principal/es.
             \item Atributo/s identificador/es alternativo/s.
             \item Atributo/s heredado/s.
            \end{itemize}

      \item[Diagrama] Representación gráfica del tipo de entidad.

      \item[Descripción de los atributos] Se describirán cada uno de los
           atributos que forman parte del tipo de entidad. Para cada uno de
           ellos, se indicará lo siguiente:

           \begin{itemize}
            \item Definición del atributo.
            \item Dominio en el cual se encuentra.
            \item Carácter del atributo, indicando si es opcional u obligatorio.
            \item Ejemplo práctico de cada atributo.
            \item Información adicional que sea interesante comentar.
           \end{itemize}

      \item[Ejemplo práctico del tipo de entidad] En este apartado se muestra
           una ocurrencia concreta del tipo de entidad.

   \end{description}

   \input{07.Modelo_Entidad-Interrelacion/7.2.Analisis_Entidades/eCentro}
   \input{07.Modelo_Entidad-Interrelacion/7.2.Analisis_Entidades/eAdministradorCentro}
   \input{07.Modelo_Entidad-Interrelacion/7.2.Analisis_Entidades/eTitulacion}
   \input{07.Modelo_Entidad-Interrelacion/7.2.Analisis_Entidades/eAsignatura}
   \input{07.Modelo_Entidad-Interrelacion/7.2.Analisis_Entidades/eACA}
   \input{07.Modelo_Entidad-Interrelacion/7.2.Analisis_Entidades/eDepartamento}
   \input{07.Modelo_Entidad-Interrelacion/7.2.Analisis_Entidades/eAsesor}
   \input{07.Modelo_Entidad-Interrelacion/7.2.Analisis_Entidades/eAsesorCA}
   \input{07.Modelo_Entidad-Interrelacion/7.2.Analisis_Entidades/ePlantEntAse}
   \input{07.Modelo_Entidad-Interrelacion/7.2.Analisis_Entidades/ePregAse}
   \input{07.Modelo_Entidad-Interrelacion/7.2.Analisis_Entidades/eAlumno}
   \input{07.Modelo_Entidad-Interrelacion/7.2.Analisis_Entidades/eAlumnoCA}
   \input{07.Modelo_Entidad-Interrelacion/7.2.Analisis_Entidades/eCalAlACA}
   \input{07.Modelo_Entidad-Interrelacion/7.2.Analisis_Entidades/ePlantEntOfi}
   \input{07.Modelo_Entidad-Interrelacion/7.2.Analisis_Entidades/ePregOfi}
   \input{07.Modelo_Entidad-Interrelacion/7.2.Analisis_Entidades/eReunion}
