\item Prueba de creación de elementos.
  \begin{itemize}
    \item \textbf{Descripción:} Comprobación de creación de nuevos elementos
    en el sistema por los usuarios autorizados. Se ha comprobado la creación de
    los siguientes elementos para los usuarios indicados a continuación:

    \begin{itemize}
      \item Administrador principal.
      \begin{itemize}
        \item Centro.
        \item Administrador de centro.
        \item Centro - Administrador de centro.
        \item Titulación.
        \item Asignatura.
        \item Asignatura Curso Académico.
        \item Departamento.
        \item Asesor.
        \item Asesor Curso Académico.
        \item Alumno.
        \item Alumno Curso Académico.
        \item Matrícula.
        \item Calificación Convocatoria.
        \item Reunión.
        \item Reunión - Pregunta de asesor.
        \item Reunión - Pregunta oficial.
        \item Plantilla de entrevista oficial.
        \item Pregunta oficial.
        \item Plantilla de entrevista de asesor.
        \item Pregunta de asesor.
      \end{itemize}
      \item Administrador de centro.
      \begin{itemize}
        \item Titulación.
        \item Asignatura.
        \item Matrícula.
        \item Calificación Convocatoria.
      \end{itemize}
      \item Asesor.
      \begin{itemize}
        \item Reunión individual.
        \item Reunión grupal.
      \end{itemize}
    \end{itemize}

    \item \textbf{Problemas encontrados:} No se han encontrado problemas
    funcionales en la creación de nuevos elementos.
    \item \textbf{Soluciones adoptadas:} -
  \end{itemize}

