\item Prueba de generación de informes.
  \begin{itemize}
    \item \textbf{Descripción:} Comprobación de la generación de informes. Se ha
    comprobado la generación de los siguientes informes:

    \begin{itemize}
      \item Administrador principal.
      \begin{itemize}
        \item Lista de Centros.
        \item Lista de Administradores de centro.
        \item Lista de Centros - Administradores de centro.
        \item Lista de Titulaciones.
        \item Lista de Asignaturas.
        \item Lista de Asignaturas Curso Académico.
        \item Lista de Departamentos.
        \item Lista de Asesores.
        \item Lista de Asesores Curso Académico.
        \item Lista de Alumnos.
        \item Lista de Alumnos Curso Académico.
        \item Lista de Matrículas.
        \item Lista de Calificaciones Convocatoria.
        \item Lista de Reuniones.
        \item Lista de Reuniones - Preguntas de asesor.
        \item Lista de Reuniones - Preguntas oficiales.
        \item Lista de Plantillas de entrevista oficiales.
        \item Lista de Preguntas oficiales.
        \item Lista de Plantillas de entrevista de asesor.
        \item Lista de Preguntas de asesor.
      \end{itemize}
      \item Administrador de centro.
      \begin{itemize}
        \item Lista de Titulaciones.
        \item Lista de Asignaturas.
        \item Lista de Matrículas.
        \item Lista de Calificaciones Convocatoria.
      \end{itemize}
      \item Asesor.
      \begin{itemize}
        \item Lista de Alumnos.
        \item Lista de Plantillas de asesor.
        \item Lista de Preguntas de asesor.
        \item Lista de Reuniones individuales.
        \item Lista de Reuniones grupales.
        \item Lista de Preguntas de reunión.
      \end{itemize}
      \item Alumno.
      \begin{itemize}
        \item Lista de reuniones.
      \end{itemize}
    \end{itemize}

    \item \textbf{Problemas encontrados:} No se han encontrado problemas
    funcionales en la creación de nuevos elementos.
    \item \textbf{Soluciones adoptadas:} -
  \end{itemize}
