\section{Proceso de instalación}\label{instalacion}

  \paragraph{}Para proceder con la instalación de la aplicación se deben seguir
  los siguientes pasos:

  \begin{enumerate}
   \item Instalación del \textit{framework}.
   \item Instalación del servidor web.
   \item Configuración del servidor web.
   \item Instalación del sistema gestor de bases de datos.
   \item Configuración del sistema gestor de bases de datos.
   \item Configuración del \textit{framework}.
   \item Creación y sincronización de la base de datos.
  \end{enumerate}

  \paragraph{}A continuación pasaremos a explicar en mayor profundidad cada
  uno de los pasos anteriores para guiar al usuario correctamente en el proceso
  de instalación de la aplicación.

  \begin{enumerate}
    \input{2.Instalacion_y_Desinstalacion/2.2.Proceso_Instalacion/Procesos/instalacion_framework.tex}
    \input{2.Instalacion_y_Desinstalacion/2.2.Proceso_Instalacion/Procesos/instalacion_servidor_web.tex}
    \input{2.Instalacion_y_Desinstalacion/2.2.Proceso_Instalacion/Procesos/configuracion_servidor_web.tex}
    \input{2.Instalacion_y_Desinstalacion/2.2.Proceso_Instalacion/Procesos/instalacion_sgbd.tex}
    \input{2.Instalacion_y_Desinstalacion/2.2.Proceso_Instalacion/Procesos/configuracion_sgbd.tex}
    \input{2.Instalacion_y_Desinstalacion/2.2.Proceso_Instalacion/Procesos/configuracion_framework.tex}
    \input{2.Instalacion_y_Desinstalacion/2.2.Proceso_Instalacion/Procesos/creacion_bbdd.tex}
  \end{enumerate}

  \paragraph{}Una vez completados todos los pasos anteriores, la aplicación
  quedaría instalada completamente y funcionando. Para comprobarlo, abriremos
  un navegador y nos dirigiremos a la dirección URL
  \textit{http://localhost/asesorias/} para comprobar que la aplicación funciona
  correctamente.