\section{Definición del problema real}

\paragraph{}Debido a la reciente implantación del rol del asesor académico en el
entorno
universitario de la Universidad de Córdoba, resulta tediosa y poco eficiente la
tarea de organizar la información relativa a la relación alumno-asesor para
cada una de las dos partes.

\paragraph{}La Universidad ha proporcionado una serie de
documentos\footnote{Dichos documentos se pueden encontrar en la
siguiente dirección (Consulta: 20 marzo 2009): \url{http://www.uco.es/organizacion/calidad/asesoriasacademicas/asesoriasacademicas.htm}
} (consejos generales, fichas de seguimiento, encuestas, guías de
reuniones, etcétera.) con
el objetivo de que los asesores puedan llevar cierto control sobre los alumnos
a los que imparten asesoría. Este método conlleva varias deficiencias:

\begin{itemize}
 \item Toda la gestión y control de la información se realiza sobre papel, lo
       que no resulta eficiente en el caso de disponer de una gran cantidad de
       alumnos a los que impartir asesoría; además, no es difícil que algún
       folio se extravíe.
 \item Imposibilidad de compartir información públicamente (siempre que ésta
       de verdad quiera ser compartida). Esto conlleva, por ejemplo, a que un
       alumno no puede, en principio, conocer qué profesores se ofrecen, en un
       momento determinado, a prestar servicio de asesoría.
 \item Resulta muy problemática la actualización o modificación de cualquier
       elemento de la información que sea necesario corregir. Como sabemos, los
       métodos de corrección de la escritura tradicional no son todo lo
       efectivos o limpios que nos gustaría.
\end{itemize}

\paragraph{}El sistema que se pretende desarrollar persigue resolver estos
problemas así
como facilitar la gestión y manipulación de toda la información relativa a
las Asesorías Académicas, además de aprovechar las ventajas que suponen hoy en
día las tecnologías de la información, como pueden ser:

\begin{itemize}
 \item Fácil acceso a la información. En la actualidad y cada día más, muchas
       personas tienen acceso a internet, a través de múltiples dispositivos y
       en diversos lugares.
 \item Almacenamiento de grandes cantidades de información, así como su posible
       centralización.
 \item Fácil manipulación de los datos almacenados.
 \item Interactividad. Se fomenta la relación alumno-asesor a través de
       múltiples formas ( correo electrónico, foros, etc. ).
\end{itemize}
