\section{Análisis de interrelaciones}

   \paragraph{}Una vez definidas las distintas entidades presentes en el
   modelo, a continuación se detallarán las distintas relaciones que mantienen
   entre ellas. Las interrelaciones por describir son las siguientes:

   \begin{itemize}
    \item Interrelación Administrador Centro - Centro.
    \item Interrelación Centro - Titulación.
    \item Interrelación Titulación - Asignatura.
    \item Interrelación Asignatura - Asignatura Curso Académico.
    \item Interrelación Alumno - Alumno Curso Académico.
    \item Interrelación Asignatura Curso Académico - Alumno Curso Académico.
    \item Interrelación Asesor - Asesor Curso Académico.
    \item Interrelación Departamento - Asesor Curso Académico.
    \item Interrelación Asesor Curso Académico - Alumno Curso Académico.
    \item Interrelación Alumno Curso Académico - Reunión.
    \item Interrelación Reunión - Pregunta Oficial.
    \item Interrelación Reunión - Pregunta Asesor.
    \item Interrelación Pregunta Oficial - Plantilla Entrevista Oficial.
    \item Interrelación Pregunta Asesor - Plantilla Entrevista Asesor.
    \item Interrelación Plantilla Entrevista Asesor - Asesor Curso Académico.
   \end{itemize}

   \paragraph{}Para la descripción de cada relación entre entidades, se
   utilizarán los siguientes apartados:

   \begin{description}
      \item[Definición] Especifica el motivo por el cual se produce la
           interrelación y entre qué tipos de entidad se da lugar.

      \item[Características] En este aparatado se mostrará la siguiente
           información:

            \begin{itemize}
             \item Nombre del tipo de interrelación.
             \item Tipo de la interrelación, es decir, fuerte o débil. En el
                   caso de que sea débil se especifica el tipo de debilidad:
                   existencia o identificación.
             \item Cardinalidad de la interrelación y cardinalidad con la que
                   cada tipo de entidad participa en la interrelación.
             \item Número de atributos del tipo de interrelación.
             \item Posibles restricciones que pueda tener la interrelación, en
                   el caso de que hubiera.
            \end{itemize}

      \item[Diagrama] Representación gráfica del tipo de interrelación.

      \item[Descripción de los atributos] Se describirán cada uno de los
           atributos que forman parte del tipo de interrelación. Para cada uno
           de ellos se indicará lo siguiente:

           \begin{itemize}
            \item Definición del atributo.
            \item Dominio en el cual se encuentra.
            \item Ejemplo práctico de cada atributo.
           \end{itemize}

      \item[Ejemplo práctico del tipo de interrelación] En este apartado se
           muestra una ocurrencia concreta del tipo de interrelación.
   \end{description}

\input{07.Modelo_Entidad-Interrelacion/7.3.Analisis_Interrelaciones/iAdministradorCentro-Centro}
\input{07.Modelo_Entidad-Interrelacion/7.3.Analisis_Interrelaciones/iCentro-Titulacion}
\input{07.Modelo_Entidad-Interrelacion/7.3.Analisis_Interrelaciones/iTitulacion-Asignatura}
\input{07.Modelo_Entidad-Interrelacion/7.3.Analisis_Interrelaciones/iAsignatura-ACA}
\input{07.Modelo_Entidad-Interrelacion/7.3.Analisis_Interrelaciones/iAlumno-AlumnoCA}
\input{07.Modelo_Entidad-Interrelacion/7.3.Analisis_Interrelaciones/iACA-AlumnoCA}
\input{07.Modelo_Entidad-Interrelacion/7.3.Analisis_Interrelaciones/iAsesor-AsesorCA}
\input{07.Modelo_Entidad-Interrelacion/7.3.Analisis_Interrelaciones/iDepartamento-AsesorCA}
\input{07.Modelo_Entidad-Interrelacion/7.3.Analisis_Interrelaciones/iAsesorCA-AlumnoCA}
\input{07.Modelo_Entidad-Interrelacion/7.3.Analisis_Interrelaciones/iAlumnoCA-Reunion}
\input{07.Modelo_Entidad-Interrelacion/7.3.Analisis_Interrelaciones/iReunion-PreguntaOfi}
\input{07.Modelo_Entidad-Interrelacion/7.3.Analisis_Interrelaciones/iReunion-PreguntaAse}