\section{Introducción}

  \paragraph{}Una de las fases más importantes durante la realización de una
  aplicación de software es la comprobación del correcto funcionamiento de la
  misma. Para comprobar que la aplicación satisface todos los objetivos
  establecidos, y que los acomete de forma satisfactoria, ésta se somete a una
  serie de pruebas, para determinar su fiabilidad y consistencia. En base a
  dichas pruebas, se realizan las pertinentes correcciones, hasta obtener un
  sistema completamente depurado y de calidad.

 \paragraph{}Las pruebas realizadas han sido las siguientes:

 \begin{itemize}

  \item \textbf{Pruebas de desarrollo de la aplicación}
  \begin{itemize}
   \item Instalación del sistema de control de versiones.
   \item Acceso al sistema de control de versiones.
   \item Instalación de Django.
   \item Configuración de Django.
   \item Instalación de la base de datos.
   \item Acceso a la base de datos.
   \item Creación de las tablas en la base de datos.
  \end{itemize}

  \item \textbf{Pruebas de instalación de la aplicación}
  \begin{itemize}
   \item Instalación del servidor web.
   \item Configuración del servidor web.
  \end{itemize}

  \item \textbf{Pruebas de funcionamiento de la aplicación}
  \begin{itemize}
   \item Acceso al sistema.
   \item Navegación.
   \item Privacidad.
   \item Creación de elementos.
   \item Actualización de elementos.
   \item Eliminación de elementos.
   \item Generación de informes.
   \item Consulta de la ayuda.
  \end{itemize}

 \end{itemize}
